兒子靠母幹上車泡湯！慈母畀首期買樓再放售

兒子靠母幹上車泡湯！慈母畀首期買樓再放售

靠母幹、付了首期，上車夢不一定劃上完滿句號。一名慈母劉小姐前年為子斥資逾百萬元付首期，買下位於長沙灣劏盤海柏匯單位，預備兒子新婚之用。事隔兩年，項目交樓入伙，兒子安居樂業近在咫尺之際，突然上演了反高潮，母親不惜支付10%辣稅賣樓套現，轉而投資親戚於東南亞的商舖項目。兒子靠母幹上車的好夢突現變數，作為母親的劉小姐表示，目前兒子正等待抽居屋結果，若抽不中，便可能打回原形，與母親於屯門的三房單位繼續居住。

近年發展商鍾情劏房盤，兩年前恒地（012）旗下海柏匯以售價僅三球作賣點，首批折實平均呎價僅14,790元，平絕同區新盤，一度哄動市場。項目位於長沙灣通州街208號，作為市區細價冧心樓，當時吸引到覓盤多時的劉小姐入市，前年她以約303萬元，為愛子交付約120萬首期，購入一個中層開放式單位，最先念頭乃作為他明年結婚愛巢。

劉小姐表示，為兒子付首期，原因是近年兒子為上車買樓變得生性，學懂節儉，做事上心，於是支持他付首期之餘，更與他合力尋找上車盤，二人於一年間睇樓逾60間，目標是300萬元以下的筍盤。劉小姐直言，「基本上阿仔消閒節目就係睇樓，佢得閒落區睇樓，一係就上地產講座班！」在購入海柏匯之前，她一度打算以296萬買入旺角海威大廈、面積約200呎的一房單位，惟成交前被業主反價，最後未能成交，之後曾入票元朗朗屏8號，但抽不中，直至海柏匯開售才購入。

劉小姐指，即使是父母也不是必然幫子女上車，「唔通你一結婚，攤大手叫我畀首期，我就肯咩！你一定要畀我地睇到你轉變的過程，我見到你有心，或多或少，先會幫到就幫。」劉小姐感嘆指，目前樓價高昂，以海柏匯約300萬的單位為例，做六成按揭，首期約120萬元，以年輕人剛畢業的收入計算，劉小姐形容「儲到退休，亦沒可能儲足」，加上被兒子誠意打動，於是決定為他付首期。

不過，其後令劉小姐改變主意的，是最近於東南亞工作的叔父，突然於當地購入數十間商場店舖，回報率甚高，並向家族招資。劉小姐計過數後，認為值得一試，毅然忍痛割愛，即使付雙倍印花稅約10%，擬火速出售原本給兒子的海柏匯單位套現，購入叔父合資的物業。目前單位叫價468萬元，實用面積206方呎，開放式間隔，呎價約22,718元，若單位成功以叫價售出，扣除額外印花稅10%（約46.8萬）仍獲利約120萬元。市場消息指，海柏匯暫未錄買賣成交，租賃成交錄約17宗，平均租呎約55元，回報率約4厘。

劉小姐表示，海柏匯位於市區，回報率可觀，相信很大機會賣出，至於單位賣出後兒子居住在哪裡，她指目前兒子已抽居屋，若能抽中則搬進單位，若抽不中，則維持原狀，與劉小姐一家繼續居住在屯門的三房單位，但她仍會尊重兒子的意見，視乎他會否搬出區外，或再買樓。
記者：黃朗鈞
攝影：晉平安

炒樓既籍口

如果係真個老母都幾撚仆街 信埋D on9野亂咁投資,
個仔結埋婚先搞d咁既野點同定3婆同伯母交代
害撚死個仔,一係一開始就唔好俾,俾左安頓好哂先話冇

個老母臨老一定安享晚年

親戚叫你投資東南亞
嘩真係荀野

我諗個仔抽到居屋之後同佢斷絕關係都似
以後佢死佢既事

兒子車上幹母

一買一賣扣埋稅都賺百二萬，香港地愈有錢愈有得玩

實瀨野

輕鬆賺多個首期....

阿叔我賺夠，想大家一齊賺下

真慘

窮撚只能朝八晚十做足七日儲首期
你話啲點會唔跳樓

仍獲利約120萬元。

唉 香港地根本就貧者愈貧 富者愈富

永遠都會有人企出嚟講自己既奮鬥歷程點樣成功 屌鳩依家啲人唔努力唔奮鬥

但嗰啲人從來冇諗過佢地既成功好多時都係僥倖 大把人已經努力奮鬥咗大半世都因為現實所限而無辦法成功

轉過頭咪比親戚果邊呃撚晒，到時個仔又嬲鳩佢，錢又無埋

媽咪唔好唔要我

投資東南亞商舖仲衰過投資香港啲劏場

買多幾層樓放租仲好啦, D c9真係on9

笑咗
一日未到手都唔好咁老定

睇黎你都係住SSP

住港灣寧願打奧運站方向都唔行SSP果邊

東南亞

隨時渣都無埋

姓劉定姓鄭呀?

寧願信親戚投資東南亞都唔比個仔買樓，係咪親生？

炒樓藉口啦

香港人真係自己玩死自己

炒樓正仆街

搞手打個和

鬼鬼地
似係d agent作d故仔氹人賣樓(even罰稅)
再順便sell埋海外投資

兒子生性病母倍感安慰

第日有婆媳問題，個新抱一定係怨無層樓分開住

鱔稿

陳師奶呢？

東南亞好撚伏咁 有熟既唔玩去隔山打牛

母：你離婚咪又要賣樓貼俾人
我去益同性人

佢老母幾正

幹母上車

可能一開頭都係同個仔個名黎買樓避稅姐
而家都賺緊百二萬

唔夠2年卡賺百幾個 愈有錢愈有得玩

唔叫X太叫得小姐係咪即係離咗婚？

為咗啲錢同個仔反面唔講誠信，個仔仲會同佢一齊住咩

工廠由支那轉移哂去東南亞
關唔關事？

個海柏匯旁邊重有南昌一號、傲凱，發展商話條街煥然一新

驚鳩咩，一睇就知係多餘錢黎啦，阿仔真係結婚真係要住你估佢唔會再買？

上車泡湯 以為大陸用詞

佢老母正路

有層樓仲可以抽居屋

零分重作啦

咁標題誤導啦，唔係佢名點叫上車

咁東南亞物業升值潛力肯定大過香港,識買緊係買個邊啦.呢個阿媽都算醒目.

俾500萬你你買港樓定馬拉?

馬拉

同意

籍口黎姐

警訊見

人地d家事都當新聞報

排華WOR......

呀叔：

投資馬拉印尼呢的伊斯蘭教國家正宗on9，要投都揀泰國

不過隔洋投資都係伏多

仔：間屋唔係話俾我㗎咩
母：而家有得炒就好炒啦,一轉手成百萬㗎,第時有再幫你買啦
仔：...但喺我下次買樓要交多一筆稅喎
母：...到時用你老婆名囉

攞自己個仔人頭炒樓，係醒目
賺120萬都叫忍痛俾10%辣招

仲賺120萬 真係屌你老母
東南亞投資 賺硬架!

如果熟路知game rules，知點保障自己
一定買馬拉

投資檳城個邊

終於有個醒目人啦
成篇野個故味咁重都無人發覺咁款
真心佢比完10%稅仲有賺120萬
佢真係成交到至好
同埋海外投資咁多選擇無啦啦講個新款東南亞
唔係廣告都唔信啦

要高回報 就緊係要 做功課嫁啦

咁先岩架ma

正宗親生仔都唔夠錢銀親

其實男士要靠父母幹先上到車都唔係咩荀盤
d咁嘅老豆老母第時肯定當個新抱係工人咁使

我夠膽講，全世界最高回報一定係香港樓市

福氣

咁實抽唔中
裝修定間房都得

應該佢自己名，如果唔係呀仔無資格抽居屋

果楝 單楝式廢樓值2萬幾蚊一呎？ 咪玩啦
四小龍都未過2萬啦

Hong Kong has SHITHOLES too!

同荃灣 環宇海灣一樣, 對正條 F1賽道
賽道底就有道友南亞
真係好煥然一新

深水埗2萬2蚊尺

聽到都覺得有伏

真係慘, 要比班無樓無首期公屋仔批鬥

好撚慘.....
比我實嬲到爆

東南亞投資
肯撚定係果個mfcclub傳銷

痴線，深水埗新樓都要兩萬二

認真問，依條西九龍走廊天橋嘈啲定海皮嗰條西九龍公路(南昌站)嘈啲？

新地個匯璽對住西九龍公路

兒子生性病母會倍感痛悲

咖哩味屎 屎味咖哩
你會點揀?

雖然係好sad
不過諗深一層你講既野某程度上證明左努力左唔係大哂
例如用錯方法咁努力 到頭來都係得個吉

東南亞投資？親戚？

年中聽唔少，通常都無好結果，最後親戚都反晒面

投資海外風險極高，仲要東南亞？雖然唔夠共產黨黑暗但都差無幾，唔識當地玩法多多錢都唔夠輸

其後令劉小姐改變主意的，是最近於東南亞工作的叔父，突然於當地購入數十間商場店舖，回報率甚高，並向家族招資。

根據之前嘅案例，通常都係倒錢落海

一定有賺

至少叔父已經賺咗

柬埔寨囉，投資環境唔錯，好多外國人係個邊投資緊，應該係下一個中國，中國班車我地搭唔到，柬埔寨有機

過幾個月去睇地，返到黎出包膠

柬埔寨發展唔錯! 我都諗過去果邊買樓

睇見上邊班公屋連登仔就覺得可憐,

成班井底之蛙, 見人有錢就酸人, 完全無見識, 有投資就話呃人。

不過醒你地一句啦 : 可憐人必有可恨處!

等睇血本無歸

一

最on9話
東南亞 高風險，不了，投資香港好過。
Home bias 高到呢

又要高回報，又要低風險，傻的嗎

巴打TG 交流下? 有興趣去果邊買樓,但咩都唔識